premise: 이후에도 인교진 씨는 울컥할 때마다 무대 뒤편을 바라보며 눈물을 삼켰다.
hypothesis: 인교진 씨는 울컥하지 않았다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인교진 씨는 울컥한다는 정보가 포함된다.
2. 반면, hypothesis는 인교진 씨가 울컥하지 않았다고 진술한다.
3. premise와 hypothesis의 진술이 엇갈린다.
따라서 정답은 contradiction이다.

premise: 인구 3만이 넘지 않는 조그마한 농촌 도시에서 스마트시티를 적극 추진한다고 나섰다.
hypothesis: 인구 3만이 넘지 않는 농촌 도시가 적극적으로 스마트시티 구축에 앞장섰다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인구 3만이 넘지 않는 농촌에서 스마트시티를 적극 추진한다고 하였다.
2. hypothesis도 마찬가지로 인구 3만이 넘지 않는 농촌에서 스마트시티 구축을 적극적으로 앞장섰다고 하였다.
3. premise와 hypothesis의 진술이 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.

premise: 인근 지역아동센터와 노인복지관, 장애인복지관 등을 방문해 치킨을 제공해 왔다.
hypothesis: 치킨을 제공한지 벌써 3년째이다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인근 지역아동센터, 노인복지관, 장애인복지관 등에 치킨을 제공한다고 하였다.
2. hypothesis의 치킨을 제공한지 벌써 3년째라고 하였다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 내용으로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.
{shot}
premise: 인근에 제법 맛이좋은 식당도 많이 있습니다.
hypothesis: 인근 식당에서 맛있는 식사하기는 무척 어렵습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인근에 맛이 좋은 식당이 많다고 하였다.
2. hypothesis는 인근에서 맛있는 식사를 하기 어렵다고 하였다.
3. premise와 hypothesis의 진술이 엇갈린다.
따라서 정답은 contradiction이다.

premise: 인구 3만이 넘지 않는 조그마한 농촌 도시에서 스마트시티를 적극 추진한다고 나섰다.
hypothesis: 인구 3만이 넘지 않는 농촌 도시가 적극적으로 스마트시티 구축에 앞장섰다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인구 3만이 넘지 않는 농촌에서 스마트시티를 적극 추진한다고 하였다.
2. hypothesis도 마찬가지로 인구 3만이 넘지 않는 농촌에서 스마트시티 구축을 적극적으로 앞장섰다고 하였다.
3. premise와 hypothesis의 진술이 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.

premise: 인근 지역아동센터와 노인복지관, 장애인복지관 등을 방문해 치킨을 제공해 왔다.
hypothesis: 치킨을 제공한지 벌써 3년째이다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 인근 지역아동센터, 노인복지관, 장애인복지관 등에 치킨을 제공한다고 하였다.
2. hypothesis의 치킨을 제공한지 벌써 3년째라고 하였다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 내용으로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.
{shot}
premise: 저희는 항상 대중교통을 이용하였습니다.
hypothesis: 대중교통을 이용하지 않았습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 대중교통을 항상 이용한다고 하였다.
2. 하지만, hypothesis에서는 대중교통을 이용하지 않는다고 진술한다.
3. hypothesis의 내용이 premise와 충돌한다.
따라서 정답은 contradiction이다.

premise: 저희가 묵은 이 숙소의 최대 장점은 위치였어요.
hypothesis: 관광지와 가까운 위치였어요.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 숙소의 최대 장점이 위치라고 하였다.
2. hypothesis에서는 관광지와 가깝다고 하였다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 진술로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 저질 스토리 라인은 도저히 참을 수가 없어.
hypothesis: 저질 스토리라인이 제일 화가 나.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 저질 스토리 라인은 참을 수 없다고 하였다.
2. hypothesis에서는 저질 스토리 라인이 제일 화가 난다고 진술한다.
3. hypothesis의 내용이 premise와 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.
{shot}
premise: 저제작비로도 얼마든지 훌륭한 영화가 나올수 있다는 걸 잘 보여준 영화.
hypothesis: 역대 가장 낮은 비용으로 제작된 영화. 
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 적은 제작비로도 훌륭한 영화가 나올 수 있음을 보여준 영화임을 말한다.
2. hypothesis에서는 영화 제작 비용에 대해 진술한다.
3. hypothesis의 내용은 premise로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 저의 여행에서 매우 만족도가 높았습니다.
hypothesis: 여행에서 제 만족도는 낮았습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 여행의 만족도가 높았음을 언급한다.
2. hypothesis에서는 여행의 만족도가 낮았음을 언급한다.
3. hypothesis는 premise와 반대의 진술을 하고 있다.
따라서 정답은 contradiction이다.

premise: 저의 여행에서 매우 만족도가 높았습니다.
hypothesis: 저는 여행을 한 적이 있습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 여행의 만족도가 높았다고 말한다.
2. hypothesis에서는 여행을 한 적이 있다고 진술한다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 내용을 미루어 보아 진실이라고 할 수 있다.
따라서 정답은 entailment이다.
{shot}
premise: 저렴한 가격에 나쁘지 않은 위치가 장점입니다.
hypothesis: 청결도는 단점입니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 위치가 장점임을 말한다.
2. hypothesis에서 청결도가 단점임을 지적한다.
3. hypothesis의 내용은 premise로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 저도 사고를 참 많이치던 학생이었습니다.
hypothesis: 저는 사고를 친 적이 없습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 사고를 많이치던 학생임을 밝힌다.
2. hypothesis에서는 사고를 친 적이 없다고 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise와 모순된다.
따라서 정답은 contradiction이다.

premise: 저는 이 숙소를 예약한 것에 대해 만족합니다.
hypothesis: 저는 이 숙소를 예약한것에 불만없습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 숙소를 예약한 것에 만족한다고 말한다.
2. hypothesis에서는 불만이 없다고 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise와 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.
{shot}
premise: 저는 결국 렌트카 문짝을 긁어먹었답니다.
hypothesis: 렌트카 문짝을 결국 수리했습니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 렌트카 문짝을 긁었다고 말한다.
2. hypothesis에서는 그것을 수리했다고 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 진술로는 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 이어 체험전시실 전체와 라바파크, 사계절 썰매장 등을 센터장의 안내로 세세히 둘러보았다.
hypothesis: 센터장이 안내해주었다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서는 센터장의 안내로 세세히 둘러보았음을 진술한다.
2. hypothesis에서는 센터장이 안내해주었다고 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise와 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.

premise: 이어 위촉장 수여와 학생기자단 운영계획, 저작권, 사진촬영 기법 등의 실무교육이 진행됐다.
hypothesis: 위촉장 수여만 진행되었다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 위촉장 수여, 운영계획, 저작관, 사진활영 기법 등의 실무교육이 있었다 말한다.
2. hypothesis에서는 오직 위촉장 수여만 진행되었음을 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise와 모순된다.
따라서 정답은 contradiction이다.
{shot}
premise: 누리 빌게 제일란의 최고의 감동 영화 터키의 이국적 정서.
hypothesis: 터키의 이국적 정서를 보여주는 영화.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서는 터키의 이국적 정서를 보여주는 영화임을 언급한다.
2. hypothesis에선 터키의 이국적 정서를 보여주는 영화라 말한다.
3. hypothesis의 내용과 premise의 내용이 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.

premise: 높이 솟은 기둥 위에 보석들로 치장한 행복한 왕자 동상이 있고 사람들은 그 동상을 찬미한다.
hypothesis: 행복한 왕자 동상의 치장에 사용된 보석은 다이아몬드, 루비, 사파이어이다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서는 보석들로 치장한 행복한 왕자 동상을 언급한다.
2. hypothesis에서는 행복한 왕자 동상을 치장한 보석의 종류를 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise의 내용으로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 손흥민은 순간적인 스피드와 돌파력으로 정상급 공격수가 됐다.
hypothesis: 손흥민은 정상급 공격수가 되는 중이다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서는 손흥민이 정상급 공격수가 이미 됐음을 언급한다.
2. hypothesis에서는 손흥민이 정상급 공격수가 되는 중임을 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise와 일치하지 않는다.
따라서 정답은 contradiction이다.
{shot}
premise: 솔직히 8점 정도가 적당하다고 봅니다.
hypothesis: 배우 덕분에 8점이라고 봅니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise는 8점이 적당한 점수임을 말한다.
2. hypothesis는 8점의 점수가 배우 덕분임을 말한다.
3. hypothesis의 내용은 premise로 알 수 없다.
따라서 정답은 neutral이다.

premise: 솔직히 8점 정도가 적당하다고 봅니다.
hypothesis: 적당한 점수는 8점이라 봅니다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서는 8점이 적당한 점수임을 말한다.
2. hypothesis에서는 적당한 점수가 8점임을 말한다.
3. hypothesis의 내용과 premise의 내용이 일치한다.
따라서 정답은 entailment이다.

premise: 솔직히 말해서 겨울왕국 이상으로 재미있다.
hypothesis: 솔직히 말해서 겨울왕국 보단 재미 없었다.
순서대로 위 문장의 관계를 유추한다.
1. premise에서 겨울왕국 이상으로 재밌음을 말한다.
2. hypothesis에서는 겨울왕국보단 재미가 없었다고 말한다.
3. hypothesis의 내용과 premise의 내용이 모순된다.
따라서 정답은 contradiction이다.